印象中有一個聖經故事諗極都諗唔明 有錯請指證

好似有個故事大約係咁
有個主人去旅行
佢有3條靚 每條靚派左100雞保管

第一條靚拎d錢做生意
賺左100雞
連本帶利還俾主人
之後主人賞賜佢

第二條靚拎d錢做生意
賺左1000雞
連本帶利還俾主人
之後主人賞賜佢

第三條靚收埋d錢係地下
主人番黎還100雞俾佢
之後主人唔高興沒收晒佢d錢

咁我個問題係如果d靚做生意之後輸撚晒
咁樣個主人會點做

個故事寓意好似係叫人上進之類

馬太效應

上進呀，輸曬都好過咩都唔做

Push
建議呢個星期全力連儂香港
913 914 915 活動要去，但請起返連儂香港
唔係衝擊或散水或轉場，做更具價值嘅野
等所有人知道發生緊咩事先！

連儂牆起源於反共，呢條戰線不能倒！

勇武走得太前，後勤補給不足，文宣唔夠人！
做人要有公關！文宣多一個就好多！連儂牆要人！

衛城長久戰，生活中抗爭；
拖垮邪惡、打倒腐敗；

每日任務：
0. 幫襯良心小店
1. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
2. 安全之下，免費港鐵；二人同遊，一人免費
3. 夜晚十點吶喊！！！連繫左鄰右里
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
5. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
6. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour ，五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF都買美股
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會事務，做陪審員啦
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.09

但輸晒唔會俾主人屌到on9咩
我現實搵唔到呢d老細

現實既老細你賺左1000雞都唔會賞賜你啦

咁係咪代表個故事係唔合理同鳩吹出黎

寓言故事係咁架啦

因為你唔係猶太人

“「天國就像一個人即將遠行，他召來自己的奴僕，把產業託付給他們， 按各人的才幹分別交給一個人五千銀幣，一個人兩千銀幣，一個人一千銀幣，然後便離開了。 得到五千銀幣的立刻去做買賣，結果賺了五千； 得到兩千銀幣的也賺了兩千； 可是得到一千銀幣的卻挖了一個洞，把主人的錢藏在地裡。 過了很久，這些奴僕的主人回來了，要跟他們結帳。 得到五千銀幣的奴僕帶來了另外的五千，說，『主人，你交給我五千銀幣，請看，我又賺了五千。』 「主人說，『做得好！你真是個又良善又忠心的奴僕。既然你在小事上忠心，我要把更大的事交給你。進來分享你主人的快樂吧！』 「得到兩千銀幣的奴僕也上前說，『主人，你交給我兩千銀幣，請看，我又賺了兩千。』 「主人說，『做得好！你真是個又良善又忠心的奴僕，既然你在小事上忠心，我要把更大的事交給你。進來分享你主人的快樂吧！』 「得到一千銀幣的奴僕也上前說，『主人，我知道你為人苛刻，沒有播種的地方也要收割，沒有撒種的地方也要收穫。 我很害怕，就去把你的錢藏在地裡。請看，這是你的錢。』 「主人說，『你這又可惡又懶惰的奴僕！既然你知道我沒有播種的地方也要收割，沒有撒種的地方也要收穫， 就應該把錢存入錢莊，等我回來時，可以連本帶利還給我。』 「主人接著說，『收回他的一千銀幣，賞給那個有一萬銀幣的奴僕。 因為凡有的，還要給他更多，使他豐富有餘；凡沒有的，連他僅有的，也要奪去。 把這沒用的奴僕扔進外邊的黑暗裡，他必在那裡哀哭切齒。』”
‭‭馬太福音‬ ‭25:14-30‬ ‭CCB‬‬

個故仔嘅原文同出處
比喻呢啲野唔可以當佢真人真事咁理解要代入番嗰陣時勢同文化先會明
如果想知多啲google下 「又忠心又良善的僕人」再有唔明先討論啦